\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{RESOLUÇÃO Nº 01 de 17 de junho de 2010.}
\end{center}
\end{Large}

\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Normatiza o Núcleo Docente Estruturante e dá outras
providência}}
\end{citacao}

A Comissão Nacional de Avaliação da Educação Superior (CONAES), no uso das
atribuições que lhe confere o inciso I do art. 6º da Lei Nº 10.861 de 14 de
abril de 2004, e o disposto no Parecer CONAES Nº 04, de 17 de junho de 2010,
resolve:

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item O Núcleo Docente Estruturante (NDE) de um curso de graduação 
    constitui-se de grupo de docentes, com atribuições acadêmicas de
    acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação e contínua
    atualização do projeto pedagógico do curso.

    Parágrafo único. O NDE deve ser constituído por membros do corpo docente
    do curso, que exerçam liderança no âmbito do mesmo, percebida na produção
    de conhecimentos na área, no desenvolvimento do ensino, e em outras
    dimensões entendidas como importantes pela instituição, e que atuem sobre
    o desenvolvimento do curso.

    \item São atribuições do Núcleo Docente Estruturante, entre outras:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item contribuir para a consolidação do perfil profissional do egresso
        do curso;

        \item zelar pela integração curricular interdisciplinar entre as 
        diferentes atividades de ensino constantes no currículo;

        \item indicar formas de incentivo ao desenvolvimento de linhas de 
        pesquisa e extensão, oriundas de necessidades de graduação, de 
        exigências do mercado de trabalho e afinadas com as políticas
        públicas relativas à área de conhecimento do curso;

        \item zelar pelo cumprimento das Diretrizes Curriculares Nacionais para
        os Cursos de Graduação.
    \end{enumerate}
    
    \item As Instituições de Educação Superior, por meio dos seus colegiados
    superiores, devem definir as atribuições e os critérios de constituição do
    NDE, atendidos, no mínimo, os seguintes:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item ser constituído por um mínimo de 5 professores pertencentes ao
        corpo docente do curso;

        \item ter pelo menos 60\% de seus membros com titulação acadêmica 
        obtida em programas de graduação \textit{stricto sensu};

        \item ter todos os membros em regime de trabalho de tempo parcial ou
        integral, sendo pelo menos 20\% em tempo integral;

        \item assegurar estratégia de renovação parcial dos integrantes do
        NDE de modo a assegurar continuidade no processo de acompanhamento do
        curso.
    \end{enumerate}

    \item Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.
\end{enumerate}

\begin{flushright}
Brasília, 17 de junho de 2010.
\end{flushright}

\vspace{0.2in}

\begin{center}
{\linespread{0.5}
\textbf{Nadja Maria Valverde Viana} \\
Presidente \\
Comissão Nacional de Avaliação da Educação Superior
}
\end{center}
